裸辭取暖區(2)

繼續

推一推

想加入，

答返你個問題：我讀勿留弓澄

當年相信董伯伯搞物流
畢咗業物流公司都唔請

哩個世界乜人都唔可以信呀

裸辭咗個幾月，雖然精神咗，但係一諗起空白期就開始驚

係輕鬆嘅
其實都係好睇你點同hr present你嘅空白期

我上一份工（IT狗）做咗半年捱唔住走咗，諗住去旅行散下心先搵份文職做。但係聽講而家個市唔好

始終係年尾 係冇咁多工揀

空左8個月 見第二份就請左
雖然人工同上一份一樣

又未必 我上一份我年尾搵到 撞正有人工傷急要人
所以照試無蝕
雖然後尾做一個禮拜無做

所以個個上哂岸，自己就仲係浮浮沉沉...
後悔都無用
況且依家大學生周街都係，份CV三尖八角見親工啲HR好似智障咁，叫你見工跟住踩你唔覺同個職位有乜關係

今日last
裸辭，下星期有三份工要見

沒錢，又裸辭唔到，番工番到成日訓得好差，病都病左幾次，抑鬱中

裸辭左

居然開到2

裸辭返pt慢慢搵

繼續入番嚟取暖先
希望快啲可以唔洗再入嚟 no offense

無限輪迴，又唔知揾乜工好

same here，又半日鳥

做緊mkt 想轉行

成家我一個人支撐，如果只係養自己，一早辭左

搵到都好好啦
咁新工好唔好做？

我對上一份工係兩年前8月尾9月先見
10月返工
其實慢慢搵都有好嘅opening

物流工程好似機場有請緊人
你要唔要去睇下

因咩事搞到自己咁

希望今日有Call啦
比番d希望我

好聽d叫責任心重，日日OT，訓覺都諗公事。唔好聽叫奴性

好憎自己，明知有新工實走都咁

下星期一先第一日番
不安中

今日我都裸辭左，未過試用，原因返工地點太遠

大家會點解釋裸辭原因 同空白期 成日都唔知點答hr啲問題

新人留名 裸辭左一個月
係屋企量地中

今日收到兩個interview call
一個係尋日半夜send cv
一個係agency 幫我apply 6 mth temp contractor
希望是但有一份得

有冇試過準時走人?
因為我岩岩份工都係咁 返工返到屋企都繼續check email mark reminder提自己有咩要做
之後我就太大壓力 又屈住屈住咁
試下準時走人 唔得再諗方法

冇事嘅 唔好諗多左

唔係見工嗰陣會知你返邊?
我多數係揀地區去見 太遠我會reject

我會話 大家夾唔到

開始搵工未?

一年前plan左個旅行十月去 諗住去埋先搵工
但呢幾日手多睇下有冇工
前景暗淡 睇到好灰

恭喜！祝你成功呀

其實可以開始send下CV出去
你都唔係一send就會有interview同offer啦
10月旅行有排 仲有半個月時間

見就見左好多
但出offer嘅就冇乜
頂

啱啱去左 interview
In 得勁差勁想自殺

巴打in咩行業？

無勇氣裸辭

行頭窄
不過我都有send左一個cv出去
因為佢就黎截止申請
唉回望呢短短幾年工作經驗
覺得自己好撚垃圾

當身體出現問題既時候就有勇氣了

到你真係頂唔順你就會
同埋試過一次就有第二次

finance
本身做開呢行
但係唔知點解頭先 d 對答唔知做緊乜

初初出黎做野試過一次
跟住就老虎蟹搵到工先辭

Same here

唔撚想再掂marcom喇！

加油巴打
隔左咁耐冇試過interview，係會有d唔慣

快D俾OFFER我啦

睇緊，係咪Smart Airport 嗰個OO位？
以前申請過AA嘅位好多次都無聲氣，再試下先

謝謝報料

謝
之後都冇 interview 既安排了
都唔知仲要做幾耐廢青

send 完cv 等電話種感覺真係

仲有
之前 send 左好多份cv比d agent
但一間都冇安排到interview
我懷疑佢地只係係到攞d職場既market information

Ching一起加油吧

唉，真心冇咩動力
send極都冇回音，唔通要去做sales 我又唔想返shift

有d公司叫你去in都係想攞料

準時走人番到家繼續做？不了

身體出現問題都唔敢

Ching 之前係咪做 it?
如果係既話我真心唔熟呢行
比唔到d 咩意見比你
不過 sales 既話就可以比d 意見你
如果係 corporate sales既話就唔算太難做
時間又固定（都係朝9晚5）
但大前題你要develop到幾個大客可以長期比到生意你

老老實實，臨近年尾選擇真係少左好多
利申 已裸辭

In都冇得in
開始懷疑人生意義

做retail sales我都有經驗
IT support誤打誤撞入左去，做左5年
反而想知b2b sales點搵新客？

嘗試磨合，睇下頂唔頂得順，頂左兩個月終於頂唔順⋯

一份工同dept但唔同team 3個月前唔請我
今次唔同team 但得7個月contract 你地會唔會報

其實entry level既工唔洗搵agent 你啲cv佢地都係用黎賣

去見工, nationality 填緊咩? 我冇特衰, 一直用BNO

想既咪試下羅
反正都係sd封信
如果今次都fail就等自己累積多d工作經驗先再考慮呢個post

british

Hong Kong

裸辭左一個月，依個星期in左幾份，希望有份得

都唔係嘅 agent有時都幫到手

搵agent都有好處嘅，佢地幫你八到個位可以開咩價

一開頭 d senior 會比 d existing 既客比你跟
當做到咁上下就問佢攞 d 行家既 referral

唔裸辭又好煩，成日接agent 電話無心機做野
裸辭又好煩，成日驚住個市差無工開

唯有睇下下個禮拜有冇電話啦
謝巴打

暫時未預到真係幫到手既agent囉
個個淨係打黎攞料

係咩推動你敢呢？

前一番來回4個鐘,頂左差不多4年

唔想哂時間係唔岩自己嘅行業
當然都好多hr覺得裸辭係一個大問題
所以搵工期間都遇到d浪費時間嘅hr

巴打揾左幾耐先揾到？

祼辭左差唔多3個月 近排先開始搵工都係冇interview

未搵到 搵左兩個幾月

啱啱見到之前in過個份工而家又出job ad請人

算啦巴打，唔好再諗啦，你都唔夠我慘
我對上個份in左5次，最尾話唔請，攪到我中間冇搵過工，呢家重新開始

其實可能唔關你事，我自己都經歷過，見到間公司請人請左個幾月，係個dept head 奄尖

一份工 in 5 次
個個咩 post 黎

IT support manager 其實technical test past左，諗住in埋d大佬就ok la，點知最尾話我答d問題唔夠清析(其實佢問d野完全唔關technical skills事，問埋d個人價值觀 )

最on 9 係佢明明等人用，我d舊同事有in有比offer但唔要 ，我呢d急住要工既就連offer都唔比

我是咪太癈

要in5次director都冇咁誇張
不過證明間野都short short地唔做都罷

攪左我成個月，痴線，如果覺得我唔ok就唔該second in就fail我，完全浪費時間

唉，想搵人傾好耐，我覺得完全玩9我咁
最好笑係有個舊同事in完都係fail，其實佢d skills set比我仲強，佢比我更適合做manager 真係唔知佢想請咩人

但因為咁搞到身體有事,所以其實你先岩

來回4個鐘 咩工嚟?

我個次仲要in左成三個鐘
in完又肚餓又口乾

只是同工作地點距離太遠

點解
利申準備翻mkt

有d係假請人

加油

我都係

裸辭左5個月，用左6位數字積蓄同條女去左1個月富貴旅行
番到黎做自由人工作，吾想再俾份工綁住自己啲時間

下星期二返新工 加左20%人工

其實我唔熟
但我覺得若果搵唔到工
又等錢開飯又唔介意嘅話
可以做住先
騎牛搵馬
雖然唔係full time,但我都做緊part time吊命
同埋起碼份cv空白裡面都有少少野寫下

9月13日last day
重有四日捱
9月14日睇返場戲輕鬆一下

返工返到心跳加速血壓高要食藥，咁仲應唔應該做！但年尾又難搵工，份工返在半年，好難選擇.

裸辭左1個月多d
已經好心急啦 好驚搵唔返工
我想返工啊

做住先啦 呢度好多人板你睇仲未搵到野做

去到last day 係公司重好嚴格[s[/s]

13/9last day,17/9 返新工

巴打咁唔算裸辭
但都恭喜你返新工

謝謝🙏🏽
其實如果未有新工我依家呢份都想走
一來遠元朗返灣仔得60/hr, 二來好嚴睇下電話都唔得，啲同事上司麻煩

聽日又要返工，個氣氛嚴肅過一日都好慢

出去試下其他工可能仲啱自己
唔駛咁早下結論

辭職後返一日都好長，要不斷咁做 睇下電話就鬧人，又話影響全team人乜乜嘢

有offer唔難
好做先難，人工接受同事接受工作量接受到就是好做

最後四日係公司做咩好

如果真係受唔住
又冇經濟壓力可以辭工休息下先

辭左工你就大哂
你驚佢做咩

我由辭工到依家踏入左第四星期
平均一星期都有1-2個interview
到依家為止 我有7-10個interview左右
但都未收到offer 唉

咁你cv都幾靚仔
做左幾多年野？

btw, 有時offer都未必咁快出，可能等一兩個星期，有得in都係好事，keep住個人有信心d，加油！

我見絲打你都係搵admin
其實有咁多Interview已經好好
同埋好多公司個程序都最少1個月 所以可能好快有offer啦

我之前搵咗3-4個月工 得3-4個interview咋 好彩最後都有offer
唔知係今年個市太差定點

有得已經好好了
我而家變左強迫症咁係咁長時間望住部電話

之前用手機搵工比佢發現又話我玩電話

其實好正常姐，十次面試邊有咁快有offer
除非你搵既工係有手有腳唔駛經驗就請

我準備失業

踏入第四個月嘅廢人生活
頭個半月sd左十封信
有八間有得in 其中兩間有2nd in
但係就無offer
灰左個半月 依家又再重新sd過

做左4年野
Cv唔係話太靚 都係做返老本行

其實好多公司我見完之後都唔太滿意
滿意嘅就second in or offer都冇
依家都係見下agent咁

其實我都係搵緊2-3年經驗嗰啲
但等一個月先出offer就真係太耐啦

agent 有無邊間好？

好好享受

仲有幾個禮拜就可以做廢青 但一諗起今日係星期一

Hea做啦

唉，有啲要求係一個月先有offer都好正常既
唔通係曠世奇才一自由就大把老細搵咩

Okay John I'm sure eh

9月29 last day
好漫長呢二十日
見post入面個個雖然裸辭但都好積極搵工
我就想抖返個月先
做人每365日得果十零日AL係自由
唔想工接工咁返

唔sure自己係一時衝動 為左逃避 定係真係唔適合先想裸辭

利申:信已ready

裸辭第2星期 0interview💩

遲職之前仲比上司捽尻緊

一遞信就扮死狗又留又剩

唔肯留就求我幫佢做埋單野

好黎好去

難聽過粗口

做啦 如果唔係無reference letter

其實你9hea比佢就得

你諗清楚先好啲

工接工會攰個仆街 （我指個心態）
最好同上一份工隔個零星期

個零星期
我諗住至少幾星期
去旅行一星期
返黎抖一星期
會否不智

Same
個上司叫我好黎好去 幫到年尾
又扮曬死狗話其實好中意我
明明之前先話我冇common sense
屌佢啦 之後個老細比我放十幾日pay leave叫我返黎先再考慮
放完我都堅決話搵到新工
終於放我走了
計埋果十幾日其實都留多左係度成個月有多

我隔三日

今個上午又係冇call

點先算hea9人

Same 反正消息零星
去左2次旅行先再揾

下星期一見
一樣冇再搵工

Agger
苦口婆心叫你哋唔好裸辭

我辭左職都心跳加速

我都想走啊,但年尾又難搵工

返新工無耐發現好伏
裸辭左到而家兩星期
近排又無咩工想send cv
日日起身就做gym 過日晨
發現工作左幾年無好好咁停落黎休息過
而家個身心都輕鬆左

不過過多排又要重新出發搵工了

啲hr未見工問佢野就即刻覆，見完就覆都唔覆下你

辭職了 不知去向 又做廢青

點伏法？

咁你裸辭啦

屌都話9月29last day

你地咪算好囉
我遞信之後
當我透明人 又玩小動怍
屌你老味 火都黎
我嘈到上去成個部門最大粒

當透明人正喎 係咪即係唔洗做
咩小動作？

我都想做透明人，可以瘋狂玩手機唔駛做野

無話不唔不智
睇下自己情況
唔等錢開飯
咪休1-2個月囉
最重要係要有心理準備

唔講喇
總之忍撚左好耐
但份人衰心軟

唔駛做？你就想
平日野照做
但係麻煩野又丟比你做
又要捽我做好手上工作
仲要比說話我聽

我咪搞撚大佢 反正無面果個係你 唔係我

其實我一直以黎轉工都係裸辭
唔係工轉工呢啲時間抖既話都唔知幾時可以抖
但入到黎見你地個個裸辭都咁積極搵工

平時d關係已經唔好定resign後變臉？
麻煩野hea9佢啦，一係拖
對你咁西你仲心軟

兩樣野無衝突
搵工send cv一個鐘搞掂啦
其他時間咪打機 出街 睇戲囉

平時關係一般 我唔擦鞋
返工做撚到放工
成日比人黑面對待 問多幾句都發老脾

遞信後就更加變本加厲
屌你老味 我唔出聲就以為我好恰
佢都搞走左唔少人
不過搞到通天
應該我係第一個
我唔怕話比人知我點解要走
因為我係無錯

拖乜撚
我要 而家要 即刻要 點拖

對佢時間少
忍一忍就得
但係越黎越西
屌你老味

原來係咁 我知問題出係邊
應該係我自己個人性格衰
有事要做就好焦慮 形住形住諗成日 個心抖唔到
所以好難似你地咁心情轉換

邊個話我地唔上心
我只係知道send cv出去後
人地睇唔睇 啱唔啱 係控制唔到

次次send 完cv後
都唔會記住 等有通知要見工先算
見完繼續搵過 無限loop

掛心你控制唔到既野上面
有幾多條命 都唔夠

你話唔等得就搵第二個做, 我係咁慢架啦

我就直接既
你話我知你要邊樣喇
其他人怕你 我都遞左信
怕你有牙
你鍾意製造問題
我唔阻你
但我一定會將所有野通天

屌你老母
好多年都未爆過真火

辭職後會否玩手機

係咪懶係講笑咁嘅口吻？
我都係咁嘅情況
每次都笑下就算
有時仲自嘲下要乞食

見工講到好好
有好多發展機會咁
點知一返工就食曬屎
請我返來原來執屎
起個屋仔有成年工期起
但可以有成6個月0進度
入去無幾耐就同業主開會
業主都屌到菊花穿
我見獲氣咁重
唔怪得咁多人走

真係咪衰心軟
我上一份工
原本搵定好路數走
但老細求我幫埋佢過左個關口先
念在老細對我一直無咩野
我衰心軟
推左個機會
結果而家搵親d工都伏

唉...我都成日同自己講咪心軟
決定左就去馬

不過好彩 我又心軟唔哂
或者咁講
多得佢咁西 我先下定到決心離開

咁多年黎 每次辭工後
都會有時責怪自己點解要走

但今次離開
從無一刻覺得做錯決定

我以前夠成日比屋企人話
點解唔出去搵工

屌 今時今日搵工係send cv等消息
你估日日都有工見咩
所以平時起身send完cv後
鳩流流 無野做
出街hea好過留屋企

依家JobsDB 真係好多伏工，想搵一份正常D嘅都冇

返乜野pt
同埋搵野讀下
時間過得快d

Fg 可以壓價

裸辭過3次

今次隔佐9個月

而家返返工仲未習慣

每次見完當唔得
個人會輕鬆好多

我已經做咗幾年了
但想轉行

我都怕
不過要為自己訂目標
唔好齋等

轉行真係趁早

我都裸辭過3次
成日比D HR問，你最後係點成功有offer

女仔返工可以瘋狂玩手機, 男仔唔得
依家做一下就發下呆

我呢排都開始有呢個想法
諗住把心一橫考紀律部隊算
但個pt degree 仲有個sem 先讀完
焗住都要繼續搵返本科行業既工先

幾昨讀完
其實考得 等通知 再到入營受訓
都要幾耐下

下年6月讀完
姐係而家考得？
但佢係按我現時有既學歷去當起薪點？

紀律部隊唔係本身就有個起薪點咩？
btw加油

我明 好似緣分咁

請你咪遲啲先讀返
你讀得pt degree都預咗做散仔架啦

同問題，下星期決定辭

我都想辭，不過現實唔容許再辭左先搵

其實現實都唔容許，但真係頂唔順

遲啲緊加無心讀
所以都係讀完再算

唔洗咁灰既 天無絕人之路

係啊，但佢係按你學歷程度去定你係邊個pt

Agger
而家日日去做gym 生活仲健康過之前唔少

辭左職都好多野做 唔敢太heA

剛剛見完工，表現唔錯，但都係等消息

舊工好辛苦重有三日咋

恭喜

休息四個月先開始搵揮手

最後一日後我休息了一個周末又要返新工

你就好

其實算唔錯，有個少少休息之後又有工番

今日interview完
我諗哩份會請我掛

in完就唔好再諗
永遠都岩

剩返幾日做但唔比我玩手機

睇路啦
其實去見工時留意一下周圍
大約都知道公司文化係點
我都唔鍾意咁嚴既公司
唔受得 就唔好接offer

大公司黎既其他長工就有講有笑，我地班外判狗就靜靜地做，個阿姐自己都有睇手機但話睇手機

唔敢搵咁大型既公司
做到死死下，做一樣野同全公司交代
所以宜加好落力搵工，希望黎緊快d有offer

其實工都無見過就話請我，份工請我返去打字，60/hr, 打算做一個月就走

年中轉左份伏工，工作量大，人工低（係title 高左），返左3個月，依家已經好想裸辭休息

你都好title有高到，我計人工同title都冇變但工作量又多又難做...
勁想裸辭

份工係pt 定長

遲左喇
真係要走其實第一個月就好走
最遲過試用期前要決定好
快快手手甩身 可以搵過份

計時薪的工，可以長返，星期一至五9-6

我話去佐親戚公司打工

但我因為唔relevant所以唔寫落CV

其實您吹得合理就ok

裸辭2wk後，黎緊去九龍某院校in admin，希望順利 interview神

幾時先脫離呢個輪迴地獄呀屌

仲有一段時間

仆街
約左10點interview
HR個同事打黎話個HR SL
interview要改時間

但我化好妝

算啦 化好妝
咪出去行下
唔好困住屋企
積聚負能量

屌，原來manager收返個offer, 不過有答覆好過無了期咁等

唔啦 好眼訓
好想休息下

個人經驗
無工返 更要令自己生活有規律
同埋要安排好每日做乜

最憎就係呢d，成日撚狗咁，真係唔知咩心態

我係一個完全冇自律嘅人

尋日interview
今日call我聽日上去傾offer
希望得啦

日日塞埋啲豬頭骨我做 已經多野做到做唔切
日日諗幾時轉到工

你就好啦，可以脫苦海

高高在上，你搵唔到工咪繼續搵囉

可能係又入另一個苦海
所以都要努力考ACO CA

33歲
祼辭了
想轉行做返自己鍾意既事
一係進修做 programmer
一係學 cad 再拎埋SU 作品去 in interior design

仲未定倒條路點行

人生最後轉工機會
想要穩定既路

interior design都幾惡做
真係要好有心先去做
一入職得萬零蚊
又要湊客又要湊上司
每日無限OT

有底一定係再進修programmer 都叫有項技能
香港做咩design都好
唔係自己做老闆果層都慘過食shit
人工又唔係話好好

好似 programmer 同 int design都無限 ot

垃圾底
可當無底

捱左幾耐？

工作上辛苦未必最惡頂
最怕外判出去
一野炒野成個部門

利申 朋友試過

下個月夠一年

巴打係指 programmer?

今鋪應該得啦

我都係啦,
不過好彩我後日LAST DAY

除左恭喜之外都唔知同你講咩好

有請小鳳姐出場

讀邊個 course 好 我都諗緊第一步點行

Design

HR又call話聽日唔得
頂 我邊有咁多時間比佢揀

最驚就係呢d
好似有希望但而家又好似無咁

痴線，又一間pk 公司

好同意！因為到番工的時候就會好辛苦

食飯遲了十幾分鐘回到公司

辭職後食飯遲返都無人理

唔單止咁
最主要係唔好浪費時間
最少 個人唔好咁頹

臨走都做豬骨頭

睇得出你好難捱

開頭仲堅持到好嚴謹嘅行程
而家...

又唔駛好嚴謹
只係plan左大約做乜就
唔好下下訓醒諗食乜 然後發呆 又食晚飯

約左佢下星期囉

而家只堅持到日頭做正經嘢，
夜晚娛樂
共勉之

中午食飯都遲D返公司, 唔想咁早做野, 好大壓力好辛苦
食飯時間1-2, 我2點半先返到位

重有兩日半時間好驚做唔哂手頭上既野

做唔晒咪做唔晒

懷疑有強迫症 , 明明一直想hea但又心掛掛

見完等消息係咪預1個禮拜都冇就收皮

其實正常就應該搞掂埋啲嘢
不過你講到啲同事咁閪，我就只會盡量做

今朝終於收到Interview 合約工
想約我今日lunch見
唔洗時間準備下同塔車咩 on9

份工差就亂做就算
我個時都係咁

通常都係 努力

今日裸辭左
一個月後完 完全唔知想搵咩工

其實係第二個team既頭頭比我做, 屌你老母sort四百幾份文件又要print又要check, 有排做
自己team 做既野無咁煩

脫苦海

合約工無保障唔穩定無歸屬感, 唔好做

唉 得個hd 仲要唔知入邊行好

慢慢做囉
做到最後個日咪笑笑口話搞唔掂留返比佢執

good idea

嘩
西工嘅條件佢中咗
7日AL
5.5day
冇ot allowance

仲要雙糧唔係按比例

已經按咗比例，咩原因要下年先出？
根本想焗人做到下年

係咪港資SME嚟

應該係

港資出手低是常識吧

同意
寒酸到咁
祝佢好運啦

無錢學人請人正一垃圾

我知港資刻薄
今日終於比我見識到

包括外資但香港分部香港人上司都刻薄

聽日去start up 度interview，祝我好運

祝你好運

無辦法啦
搵左幾個月PERM都唔請

呢行我想做 入左行先
同埋佢出得起錢 人工唔差

不過呢d野 都要佢肯請先得 佢係寧缺勿濫

講真，33歲真係要決定想做咩,打工做到65都重有成三十幾年涯，日日對住d西的同自己憎的，同慢性自殺有咩分別

我聽日都去interview
可唔可以祝埋我

係公司做左一年 我諗住下個月裸辭

點知今日老細開會時講

其中一位同事跳槽 仲快過我

10點幾打黎問我今日3點去唔去得
我問我有booking
之後就改聽日3點 佢話都可以
之後4點幾又打黎話唔得要改星期四
DKLM 時間任佢改
大佬呀 得佢嘅時間係時間咩

之後改左佢做下星期二

其實咁搞法 有offer我都想reject

contractor有野唔好就係乜福利都冇
自己要小心睇請清楚到底有咩福利
同埋叫高1-2K

點解內部安排咁混亂 真心有都想推

加油啊

其實外資中資都唔係好得去邊

當然可以
祝埋你好運

祝你好運巴打
唔知startup 會問d咩野

謝謝晒樓上咁多位ching
我而家見工都係平常心算
最多都係上網睇下間公司做咩業務
始終做左咁多年野識d咩本身已經係自己個腦到

裸辭咗又未搵到工做 點捱

點解辭？

女仔做office 可以瘋狂玩手機
男仔要大粒先玩得

個上司平時成日懶醒
教我又藏一手
而家我要走佢叫我將所有我retouch過既圖既phostoshop layer要全部mark低曬做過乜效果，mark低曬點做出黎
話驚第時新人唔識
當日都冇人教過我啦屌 事實佢都唔識
條氣好唔順 可以點做

伏到咁，有offer都唔想要

啱啱in完份工
真係超級大伏黎
一黎就問我如果個offer低過我expected salary會點
好想同佢講"我會唔做囉, 唔係寫黎把撚咩"

坐低第一下就問？咁你點答
留名學野

亂鳩咁mark

未必考慮

我前上司都係咁
我將我入職時自己寫嘅筆記成本Copy俾佢話喺晒度

自我介紹之後問囉
我咪話"我本身都有幾個interview做緊都係呢個expected salary, 而且有一定既working experience, 所以我覺得我呢個expected salary係合理既"
不過間野做埋D大陸人匯款
諗起都驚驚地

去完startup 傾計
完全唔係interview
好似好唔實在咁

咁in成點先
自己feel到成數有幾多先

start up係casual啲

我都唔知 ，過多一個禮拜見埋co-founder先知
都係講下個role要做d咩，個行業發展模式
個manager都講明有心理準備人工未必比到之前個價，有機會低過

最攪笑係一入office要除鞋 個感覺幾舒服

咁咪好
起碼間公司冇扮大袋

各位加油,裸辭不是罪

岩岩好似又見成左一份工
今日見完同team同事 聽日去見team head
希望得

過左2日都未有聲氣, 已死半條心

有料到就話啫

祝絲打成功

之前份工13K, 而家搵緊叫價18K會唔會獅子開大口? 我覺得以前完全UNDERPAID

要睇你做邊行

而家已經好似上面巴打咁講，見完就當衰咗，無期望
BTW我聽日都有一份了，好緊張

molamola
今日個consultant話會send email黎confirm時間
岩岩whatsapp佢話個position on hold

繼續努力搵工啦頂

與其諗人地會唔會打比你
不如努力 send 多幾份 CV
咁樣會實際好多

呢 d hihi 公司開名啦
咁樣玩野

叫咩名間中介公司

痴線，不如唔好開post請人啦，屌

佢地refer job比我嗰陣話internal有個post都岩我
叫我見一見
今日上去 見左consultant同manager之後 就問我聽日有冇時間見一見個line manager (Ass. Director)
仲教埋我點見 話meeting個時間要再confirm 會盡快send email比我
結果等左幾個鐘都冇聲氣就whatsapp佢地問下到底幾點
之後就話個post on hold
ding

即係搵到個條件更好嘅 就收返個OFFER 咁好心就見晒先啦 而家咁玩人都有

咁就唔好同我講叫我抽時間去見上一級
唉

一開始做野唔好做到咁完美, 之後D人就要你keep住咁做, 會好辛苦, 開頭又蠢又求其, 之後好少少佢地就會覺得有進步

除左JobsDB, JUMP, 仲有咩搵工網好用

ctgoodjob

請左第個咪請左第個囉，講咩春人手再安排唔使請人住收返個offer，我就唔信堆野個經理自己做哂

岩岩有間agency打黎
話short term 3 mth contract 可以叫上18-19k
結果再覆就1年contract 16k 其他跟EO

老實講 16K嘅工 我自己搵都搵到
冇必要簽contract仲要得7日AL冇paid SL
on99

其實係
直接講你有個更好嘅人選 好過話個post on hold
咁起碼我都知自己唔夠人黎 要再做好啲

仲要扮哂關心你咁，話你已經好好，我身為hr都想你咁既人材黎我地公司

呢d公司唔入都擺啦
下份會更好

可唔可以加入
我都祼辭了嚟緊last day
但哩2個星期send咗好多份都未有工叫我in

最慘係 佢只係話個post on hold
之後就乜7都冇覆過

慢慢等下
有時候佢地set左deadline 會一次過睇CV

呢份我之前都係，話準備offer之後幾個禮拜無哂聲氣，追問幾次之後就話hold依家再話唔請

咁起碼我都冇等佢幾星期
我都係等左幾個鐘
咁都算佢有良心

不過 我覺得我唔主動問 其實佢都唔會主動覆返我

聽日終於last day
今日忙左成日好辛苦
做到人都癲

你地啲startup 工邊到搵

cpjobs

咁佢話要一星期準備，咁我個幾星期發覺唔對路先打比佢問

一齊圍爐

過左佢比個notice period
其實基本上都冇乜機會

連start up都好似 d大公司咁formal,咁點解要做start up

揾左幾耐先揾到？1個月？

唉好想裸辭

嗰陣輕鬆祼辭
而家想返工
一路keep住搵工有interview
無聊想搵野做或者去個旅行
又擔心貿貿然錯過左機會

一日未搵到
做其他野既動力都少啲
原來我咁重奴性架咩

做到想自殺 對眼勁辛苦，辭左職之後想抖耐啲，點知過左一個周末又要返新工，唔知新工環境點、好緊張

4個月
聽日見 答去旅行算

真係做咩都冇心機 淨係想有工返

黎緊都係得d agent 見下
一份正經既工都冇
有d灰

我只係冇錢駛
日日坐食山崩唔係辦法

講到幾瀟灑 都係會心掛掛

最深層既意義
明明能力喺度
但今個月一仙都搵唔到

我都想休息得耐啲但想換手機要繼續返工供機

巴打做邊行?

口裡說不 身體很誠實就係我地

講就講話自己唔緊張
事實上冇interview call / offer就極緊張

sad but true
明明自己有能力但冇地方發揮真係好無奈

由第一辭職我都好努力架
不過到而家都係冇成績

start up同formal唔formal係無關係
只係start up大家都係摸索緊
同埋有機會參與訂定規則

我個人唔太岩start up / SME
冇rules好跟真係有少少難做

收到幾個offer
但係好多都係伏味濃
連覆都唔想覆
我都諗緊好唔好去多次旅行

有錢有時間梗係去啦
都係幾日啫

兩睇啦
start up由於大家都摸緊
所以有D on9野 發現左
可以即刻改

但問題係無人問
可能日日都轉做法
都幾難跟下

btw 舊公司成日做埋on9野
無人睇 只係內部記錄
又要比人chur要準時交
好多時ot都係做呢D on9野

我去親 都起碼7-8日以上
反正無工返

計返條數
我去日本每日洗費
計實同係香港時差無幾

前排去日本14日
唔計機票
都係用左7萬yen左右

仲要我有1萬5千yen係用係房租
6000yen買左個背囊
2000yen買藥
3000yen買衫褲(替換衫帶唔夠)
去富士山前後花左10000yen左右

實際上交通 門票 食 14日 我只係用左4萬yen左右

機票就係花咁多
去多幾日 除返條數會抵D

我以前做野都唔太跟rules
有規則我都跟我自己個套，雖然舊公司唔太理，但做錯野就跟規距辦事

點解覺得係伏味濃

1 公司內部環境
2 同時招聘大量人手 （其實間公司keep,住請人）
3 工作內容簡介

雖然只係推測 但大約估到係乜事
當然 有機會估錯
但係offer又唔係好 無謂搏
詳情唔講
廢事自爆

準備裸辭

Why？

6月裸辭左
去完歐洲 而家返到來搵唔到工
Yeah🤣

做人最重要係有信心
有團火 話俾自己知 我唔止係咁
唔掂就改 學

最重要係要反省
做得唔好 就要努力
而唔係你錯 或控制唔到既
就唔好攬上身

加油啊
搵到咁上下係真係會好灰心
但我覺得呢啲野人夾人，好講際遇

共勉之

其實今日係覺得自己比到信心人 同比到信心自己
但可惜搵返同行 consultant同我舊上司係識
可以一來二往就咁就冇左offer

其實手頭上唔係話冇interview
只係覺得 自己十拿九穩都會臨門甩腳
有少少打沉左自己姐

無法
我自己搵工 都避免同舊公司有往來

文職經驗有用咩

今日in個interviewer 黑晒面 in得15min就趕人走 懷疑陪跑😑

唔好咁諗
我有份見左一個鐘
最後無消息

唔係
我反而覺得咁證明你水平一定係頭幾位
只係咁岩有其他candidate殺出姐

我會揀留

我主力係想做supporting role

其實feel到自己今日interview係做到自己個信心出黎
如果真係個post on hold我只會話我唔好彩
有其他cand好過我 我輸得心服口服
但都唔想聽到有個reason係post on hold咁黎reject我

佢都唔會同你講真話啦，係唔係都話on hold都得架喎

今日LAST DAY可以HEA做了

裸辭鳥

裸辭咗兩個月 啱啱先搵到新工

我都裸辭左...
我在敏感行業做野, 上司逼我偽造文書, 搵著數.

雖然佢出發點係為左公司, 而唔係個人, 同埋我都想高層反映都係不了了之.

心入面好難受

冇資本就冇得揀
過埋年先再算啦

年尾唔好裸辭啦巴打

太risky

有啲公司係咁, 唔夠budget就收返headcount

之前試過拎到offer但收返,話cancel佐個position

我都係咁同自己講，如果由而家開始儲錢
啱啱好捱到下年搵工旺季就會有一定資本了
不過咁樣OT法，每日每個禮拜都望唔到盡頭
我有啲擔心自己會過勞或者抑鬱死姐

冇咁易嘅
Big4 啲人3年都係咁捱
大家都係人類，體力唔會相差咁遠

但我已經開始腰酸背痛 始終捱壞咗身體，多多錢都補唔返
加上自己一向情緒起伏都大，有啲焦慮傾向，其實更擔心情緒問題
琴日同事同我講，佢話同friend出街嘻嘻哈哈，或者自己一個人靜靜Hea係浪費時間
寧願用嚟做啲productive嘅嘢，我聽完真係覺得接受唔到

我覺得見朋友relax下，同自己一個靜靜hea，碌手機好，望天花板好
係好重要去維持自己健康同理智嘅方法 搞到我好驚而家

算啦 睇開啲 其實間公司都係伏黎既 再搵其他啦

個同事都唔知有咩得罪佢，唔係比人hold+收offer一早走左

恭喜呀

你幾多先叫資本？一個月都無？你之前都只係用一個月揾到工

點解?

呢d公司真係好on9
內部溝通差到咁

我之前都試過，見埋部門deputy director，佢都講到實請
收完offer兩個鐘之後話cancel咗個offer
之後又見佢出ad

本來唔係裸辭，但係爭取變成裸辭

心裡不是味兒，但山水有相逢，
大家好來好去

最憎就係講到實請 點知最後冇offer
咪俾假希望人啦 正正經經話有消息會再通知咪得囉

In完
得幾個月contract
見左1.5 hour
好難 成程比人SM

各位 ching 有得 in 已經叫好好
好似我咁日日等運到你就知咩叫慘

今日LAST DAY中午食咩好
人在灣仔工作

我2wk先得1個機會🙈

大家一日send幾多cv

食燒味

我成個月先有咁濟呀

MOS BURGER

一星期send10份之內

唔洗擔心wo
我上一份連續8個月都夜晚11點後先放工,都未有事
最緊要有目標,知道自己而家究竟為緊乜

咁又真係起碼出年先可以，或者可以考慮做住part-time

最後一日都忙到仆街

加油

好過我

見成1.5hr

慢慢做

尋日見左份工，話如有消息會呢一兩日通知
咁勝算大唔大？
今日等左成朝都冇打黎，宜加真係食唔安坐唔樂

有d工見岩諗住apply, 但又要填佢份內部申請form, 煩撚到

慢慢做都唔得

見份contract仔 仲要唔係renewable
都搞咁多野

見完就下份啦
呢排見左幾份
個個都笑哂口 講哂黎緊會咩 你會support咩
係咪可以而家即刻番工
最後得個吉

最後一日都比人催促，覆下messages 又比人話
明明啲野真係唔急，我速度又唔慢，為了就人地新人有得做野就催我

人工好高？ 政府contract?

2XK頭 銀行

咁好正常, 人工唔錯, 大型銀行手續多呀
我剛剛做呢份保險公司外判打字員都要背景搜查啦

我嘅故仔好刺激，any肥，剪咗個靚髮聽日去見工

要怪罪嘅時候，睇你唔順眼
你透氣大聲少少都可以抦你

我聽日都去見銀行
3mths contract開我18k
其他跟EO

銀行咩post?

有時job offer真係講運
可能manager 見到你CV寫住隻"boss"字
就心喜, 請你

巴打幾多年經驗 18k人工算唔錯

搵工空檔悶可以試下ubereats
落樓下 一路睇youtube聽野, 一路做, 冇咩工可以咁

我上星期六得閒 online左陣
一單 30蚊+17蚊(bonus) , 一個半鐘返歸 走左4單 🐶都有180$ 時薪都算高

3年幾
但我係短約先叫佢咁高

試過見一份工見左成3個鐘
但到最後唔請

我試過見4個鐘

都唔知問咁多做乜9

臨緊年尾真係好難搵到工

真係 feel 到呢兩個禮拜 d job opening 少左好多

其實係咪際遇問題，見d人有時好快有offer，有d工都無得見......

番工番到個人無左生存意義的感覺

5月裸辭咗 但有pt返緊，之前儲落啲錢用咗嚟上instructor course，同埋每日都keep住做運動，人都精神咗，嚟緊會再搵多啲pt返

希望呢個改變喺正面嘅

被裸辭 (參考:)
正式加入取暖區

冇工係手去interview感覺已經輸左一半
有冇同感

我都試過

傻的嗎

contract工係咪多數係好伏既豬頭骨?

個個都等緊年尾bonus雙糧

yes
同埋唔好諗住有得同其他人比
contractor所有野都比唔上perm

巴打 我有睇過你個post
雖然唔太明係點
但你仲慘過我地

都OK既.....如果有蘇洲屎跟個心態都係...........

個人唔太鐘意做contractor
同perm差太多

係,所以我見CONTRACT位會叫高少少,因為無咩福利,要係佢錢度拿返

我個好祼辭,無做半年野
學生資助追我呢個擔保人

妹

黎緊都係得 d agent in
一份正經既工見下都冇

我都有睇
但 too long can't read
不過都 feel 到 ching 本身有料搵工應該唔難

低不成高不就
卡係中間最陰公

之前有收過offer基本上都係direct apply
Agent 真心參差好多都係交人頭上去湊數

agent都係跑數，你in得成功佢就當你神咁拜，你fail就當你係用過既套咁，扔都扔唔切

親身經歷

最慘係連 agent 都係得個 in 字
又話 refer 乜乜最後乜都冇

準備加入裸辭行列

文職啱啱轉新工一星期
入到黎先知老細想抄人
而家我被安排到被炒的部門
名義上話認識公司工作流程
其實係做老細枝針

而家日日返去坐
連扮工都冇需要

已經send cv揾定其他工了

有d agent好少少（多數鬼佬／鬼婆）會有返d feedback例如衰邊度
唔好果d真係影都冇

昨天做完了，今日放假
下星期一返新工

pt 夠錢用？

正常

又有工見喇, 要做個半鐘written test

畢左業做野兩年，前排裸辭
發覺原來自己經驗同年資唔相稱，比同期既落後好多
好灰

所以我都無搵agent

Last day 下午我都忍不住了大大聲屌9個成日對我嚴厲的同事 大聲到出面同事老細都聽到，好爽

好波，巴打

其實係佢成日話我玩手機，但我有做野又唔慢都算準確，間唔中睇下手機佢都會鬧我，包括最後一日，其實佢地都有睇手機

待業三星期

真係唔明睇手機有咩唔得，交到貨就得啦

我交到貨都唔會太慢，少錯
不過坐位比較近門口容易比出面人見到

咁少時間唔好出聲啦

女仔返工可以玩手機

幾時有工見

突然慶幸唔洗返工

做邊行
無事嘅人生仲有一半要行
仲有時間去衝

話雖如此但起步其實都好重要

咁都無計 無人條路係順順利利
仲係跌跌撞撞先會真正成長
所以無得咁講

無錯
相信裸辭的各位都有e種感受

試過.........填返PDF檔SEND比佢,之後自己野就唔COPY,上到去佢串我就唔出聲 見就見唔見就算....咁都咁cheap就898

等offer等到灰 決定去個旅行
但好驚hr call唔到自己
點算？

寫明用email contact

唔去算

擺底比老母 , 講聲行開左,要幾時先返到黎

其實電話有漫遊 但都係好驚miss

有無it手足搵工

巴打想搵工都可以TG我
盡量幫你地搵番相關既 會FOLLOW番你地

見完盡量都會俾番意見你地

上星期五見咗份
叫我隨時準備，但又叫我等消息

依家好緊張

我，搵緊文職

上年grad做咗半年programmer，發覺唔啱做quit咗
而家只係想搵份文職，做住考政府工

近年尾加油，難搵工

有冇諗過一直考唔到政府工會點

利申 同你一樣諗法

好事來的 應該開心

+1
本身想趁空窗期學額外技能
但hea 開冇咗動力

所以遞左信 就好去報名上堂

小鳳姐終於可以正式出場

如果當初報咗
而家應該有返少少成績
又可以充實啲

巴打讀邊科？考過幾多份？
如果搵到份無咩壓力ge工（希望搵到政府非公務員，想儲經驗），應該會一路做到考到為止
利申：大學已經feel到自己唔啱coding，grad後夾硬入行做到疑似抑鬱

同埋巴打做過邊行？有無學咩技能？

讀社科, 剩係做過類似文員既工/ 坐 office /處理文件

咩技能都冇

報咗幾份紀律部隊, 仲有啲政府要求唔高既文職都有報

恭喜哂

唉屌, 一個禮拜了, 無消息, 死心

巴打tg我傾可以嗎

你搵下我 我睇下有無hea工

了解多少少 傾下再幫你搵

ME2 3wk先in得1份

仲有時間啦 唔好放棄
我4個月得5份 雖然我揀黎報

照去
調整心態重要d

個job market真係好靜...
平均一星期in一份

我慘過你,一個月一份

唔好鬥慘啦 大家都咁慘 打和啦 super

有得in又點 冇offer大家都一樣係無業

係........我近4次見工都入到sec in, 但4次都無回音,連壓價既電話回覆都無,好失敗,都唔知衰左咩

年尾真係好難揾工

me too

其實你地in果時有冇問埋大概幾耐有消息？
我有問，多數答兩星期

呢個 post 靜晒咁
係咪個個都搵到野做

會問下
多數都係話一兩個星期
但去到最後都係咁

門口說話姐

今日去左做test
見到幾個都係奇奇怪怪
中文字都唔識打
其實點解仲要去見

搵到灰

年尾揾工真係咁難

Me too
29/9 last
我都打算做一個月廢青先

你搵咩工？

上個post話擺d cv上網好快就有人搵你，個網係邊個？

但我怕冇收入捱唔到咁耐

下一份又唔知幾時有

$8000積蓄
夠用4個月

巴打唔洗比家用 真好 $8000唔夠用一個月

jobsdb ctgoodjobs都會有

揾到冇心機

我都搵到灰
連 in 都冇得 in 真係會懷疑人生

見工問空窗期
俾張證書封方睇
完美解釋

今日in完兩份
比hr話NGO 4年經驗唔算數
都仲叫做白紙一張

試過up過 無消息
反而勞工處好快有回覆

屌 4年白過

讀咩證書比較好

就係唔想做ngo先轉行
懷疑自己4年時間去左邊度

乜都得
只係做樣話比對方知
自己有上進心 勤力

因為轉行所以白過？

Hr係咁講

有冇做bank巴打
空左一個月啦～～

it轉會計係唔係好難

ching 搵緊邊類型既工
hr 都係壓價所以佢地講咩都唔駛介意

揾緊admin assistant
今日見左2份都係sales assistant

俾家用真係好大問題

裸辭左 兩星期

之前有份工搵我 俾左offer我 但reject左

每月比完家用, 還錢, 日常開支加埋都已經冇曬錢

我每月用得4000，係咪太毒

計埋家用?

點解reject?

因為見完覺得覺job duty 唔係幾o岩

但係間公司又俾第二個post我見 ...

見左 等個邊覆

我有疑問，依家食唔安坐唔樂
有無巴絲打可以解答

12，4家用 4儲 4零用

咩疑問

巴打成日係其他post見到你 有冇諗過之後條路點行?

我發現成日儲咗少少錢, 然後就會有啲突發事件逼你用曬啲錢

又要定期比家用同還錢, 好驚裸辭完之後會撐唔住

exact7ly
唔係病 就係啲嘢壞咗
巴打你點解想裸辭
如果真係撐唔住 有份工點都好過冇

唔難
只係會計唔好做，去黎都無意思
除非你有能力去到big 4

咩行業

Trading公司見sales assistant
之前返開NGO

其實都無辦法，你ngo果個位既工作內容應該真係唔關事
唯有吹到好似有關係咁，一係就強調自己softskills,咩multitasking/communication

咁你又真係冇經驗嘅
HR講得你冇錯喎

唯有再等下
希望聽日見社署一take過

我知

岩岩去完做second interview
一講package就出事
10AL 上到officer/做滿5年以上先有15AL
完probate先有medical insurance
仲要考牌 同壓價

真係不了

社署怕唔怕做到仆街？

見咗份工，叫我準備好隨時上工，不過等消息

本來申請份工時，即日打俾我叫我見工
嗰時我仲係在職，事隔一日變咗自由身
當時有問點解，我答難請假同樽頸位，本身搵緊工

到走咗之後，我有啲內疚無講整體原由
最後隔左一陣立即email 左同我面試嗰個

疑問...

呢啲情況...仲有無機
依家好唔安樂

我諗住搵酒店既會計邊學邊做
做到退休

起碼叫做公務員

唔明
即係你仲有冇機會有offer?

做社署真係怕你捱唔住

由低做起好撚慘
就算讀左書有cert人工都係唔高
巴打你考慮清楚先好呀

其實it前境唔差過會計（唔計audit）

見左先
有offer再算

你之後同佢講番你真正想走既原因?

個原因會影響你去做依份新工?

其實之前都試過話準備隨時番工但等消息, 因為可能下個面試既人比你更適合佢就唔要你

所以都係慢慢等比較好

又見完一份，但條友好似嫌我唔夠social 又講到想請咁

it我係support都係低
所以冇咩分別

呢樣真
我屋企用緊個部大陸牌子平板電腦
用左三年竟然上個禮拜壞左

唔會再咁天真 就算佢講到聽日叫你返工都好 一日未簽約 都唔會當自己有offer

我明

不過今日收到一間 hr agent 公司既 email
原來佢話睇到我 jobsdb 既 profile 話有 suitable 既 position 問我有冇興趣
我都係睇左上個 post 有 ching 話有用先咁做
所以大家都可以試下搵個希望
同埋都多謝晒個位 ching (雖然唔記得左佢叫咩名）

岩呀
有second interview講到好想請你咁都唔好比太大期望自己
因為隨時係伏工

agency真係聽住先
因為consultant 流失率真係好高
我哩一個月見左幾個consultant
發現好多call完我話幫我proceed又點點點咁
轉個頭先知佢quit左
之後就放低左我profile

但佢地手頭上嘅工 係job market上熱門嘅工
好多大公司/MNC都係through agnecy幫手recruit

有人做物流係發左，你睇王衞

就係好驚依樣

因為會計入行，最低做account clerk人工真係可以得最低工資level，同埋會計加班問題得幾嚴重，要好好彩先搵到個hea位做一世老屎忽

對我黎講已經叫好好
因為我已經有差唔多兩個禮拜冇見過工

HR專蝦落水狗

我一星期見1次左右
已經見到唔想再見
好懶
想等年後先搵工

中

不如大家諗諗計提高下士氣
變左負能量收集區

我都唔想再見
見到好頹

搵個巴打開間公司請哂我地

差唔多一年了

年尾呀，個巿又唔太好

我去in大學office 最底位都唔請
我做錯d乜
諗緊做唔做 好

feel到個市真係差

巴打on邊間

港大太空

都唔係咁易做

考到入去都唔係個個做得黎, 如果唔係都唔洗請咁多人

集資比個巴打開公司, 然後要佢每月每人出糧至少20k

我上jobsdb睇, 真係冇咩啱apply

全部都係AIA同pccw

我係「被」裸辭咗兩個月，見得兩份工仲要唔請，個人勁頹，想搵份兼職做住先都搵唔到 ，而家日日都限自己用錢，靠住賭波炒股睇下維唔維持到生計 ，再搵唔到試下做外賣步兵唔知會唔會都唔請我

巴打同我一樣

做deliveroo 啦

in都冇得in既時條你仲頹

都唔知應該要點搵工
linkedin jobsdb ctgoodjob都試過

:我明 但真的累了

全部都係店務,倉務，保安，文員

我搵文員
但搵左一個月都冇offer

絲打要求d咩？

其實要求唔高
都係做admin / clerical (想係銀行同保證back office發展)
但有aco offer都會走

所言甚是..

個原因會唔會影響請我嘅決定
我覺得可圈可點
行頭好細，露餡好樣衰
走嘅理由我自問問心無愧
事實自己有責任之餘
亦係被砌生豬肉情況下走

當面講完個左部分理由，
唔係成個畫面
我內心好掙紮
最後我選擇咗 誠實

返九龍灣九展 日日都是地獄

只係顧自己就一早辭左

文員工年尾都西西地
個個都係等double pay/bonus
等到可以等到年頭先啦

呢個又真 見你未有工開，串串貢
唔好失左個勢！

冇錢洗呀ching

之前有份工係手 見工果陣開價好進取

要俾
但無野做時無得俾都無計

今個月老媽子豁免左家用

.. 但我會照比

一路辭職一直都裸辭，今次最快搵到新工（半個月內）
希望各位巴絲都快啲搵到啱心水既工

我一急
每次都係做埋d西工 垃圾工
但明知自己又唔係咩新鮮蘿白皮

勵志 不過做邊行？

exact7ly

同你一樣, 一急又未搵到其他就做住伏工

我係垃圾大學生，只能做垃圾工

好自卑呀屌

巴打讀咩科 我先係垃圾科, 出黎真係冇野做

我都好撚自卑

會計
成績ok
但大學一份acct intern都無做過

依加做緊11k濕9文員
但我連濕9野都做唔黎

讀acct點解要做文員工 我有朋友都讀acct, 佢寧願做細公司

但你依加個position有冇前途? 發展空間?

我依加個個人工比你多少少, 但前途係零

行頭好細
公司秘書

有前途呀 唔係咩

其實難不難做？

有前途
不過感覺要英文好先做到

細公司咩工？
我果份無前途，無限data entry同打雜

想裸辭但係無論碌幾多次jobsdb都唔知自己想做/啱做d咩工.....

都係acct個面既野

咁真係要盡快搵過份好啲既工, 或者做耐啲拎夠工作經驗

唔知hea工係咪指唔太大壓力ge job（我都唔想荒廢人生 ）。

sor唔記得改咗名，我tg你啦

我諗我同絲打你差唔多quli
今年試過開16k admin. asst. 都只得一間係咁請人既公司叫in
呢個價對admin嚟講都算幾高
或者試下apply officer/秘書之類

本身我唔係做開admin
我係做team support比較多
依家搵admin / back office supporting role比較多
你話有冇人叫我見
都有嘅 但second interview比較少
同埋 我個人比較揀擇
我想做MNC 唔想做港中資
又唔想返九龍工 變左局限左自己

咁好彩嘅係 我有hr and office admin經驗
可以做hr囉

team support 咁你個post係乜名?
即係team sec/ coordinator?
我本身都想搵MNC 唔想再做港資
不過發現根本無得揀
而家都入咗間港資 不過係大公司囉
你空白咗幾耐?

assistant / administrator / clerk

依家空左一個月
想搵份工都咁難

突然返工冇晒動力 完全唔想做野 想辭職了

而家年尾更加難

咁我都覺得係要到年後先搵到
都打定輸數係要搵住pt做住先

不過 考緊兩份政府工 唔知得唔得呢

咁其實都ok多interview啦
只係MNC太多人爭姐

其實d agent咁易睇到你profile，會唔會自己公司都睇到你搵緊工？

政府工有排等
我之前衰到連文職pt都唔請

E度係裸辭區

幾年前試過有份正苦工隔左半年先叫我去in

對上一兩星期 平均都有3-4個interview
咁都係得一個落到second in

學施熙德講句「僧多粥少」

其實唔易做
一來真係要細心先會做得好
二來要好記性
三來真係要讀書，唔係做幾年野後好快到樽頸位

係會對英文有要求嫁
如果做pro-firm，就有機會對歐洲客/外藉老闆
List co更加唔駛講

點解變低谷？

Audit 狗
黎緊都諗住祼辭

裸辭左 依家準備搵工
但唔知自己想做咩

`

Big 4/2nd tier/local?

巴打搵左? 驚睇唔到

真心要睇下你想點 想考政府工咪搵D唔太大WORKLOAD既工準備下

我已經報咗ACO同CA，不過……你都知分分鐘十萬人爭一千個位
如果一個毒毒地ge IT人轉文員/文職，會唔會有咩困難地方？見工HR會唔會覺得我係落水狗而為難我？
另外，有同學覺得我只係做咗半年programmer就quit，可能只係咁啱入錯公司，唔一定成行都惡做。唔知lee行係咪真係咁大壓力/人手不足？

巴打係咪做緊？

我都係
grad之後做份坐reception嘅admin工 坐左一年
想轉工又唔知自己能力有咩工想/可以做
不過公司越來越多on9野 唔知等唔等到過左年先走了

我見左4份有SEC IN都唔請呀清! 繼續腥CV啦!

啱啱in完政府工
感覺下屆請早
巴打考aco要加油

加油,雖然見左4次都唔知死因係咩,但都會KEEP住搵唔可以頹,真係SET個DEADLINE比自己到某一個日期連SEC IN都無,就應該REVIEW下要求 / 進修,總之香港係好19,個空白期 = 壓價空間, 痴撚線

份份工都裸辭
過廢青生活真係好正
但真係要KEEP住每日揾工
我果時迫自己每日至少send 10個CV send 完先可以落街買早餐

我會視乎個package先再傾人工
我覺得 起碼唔可以低過我上一份
平手or 高少少先接受到

兩個月喇...

有咩問題
如果真係唔相關

係呀

入去睇page 1

我已經唔入嚟好多日
無補於事
只有快啲有心儀嘅offer先可以打救我

裸辭半年了
中間返左一個月工
年尾好似無乜工岩

我都進入第二個月啦
已經接受左冇工返
但目前感覺良好
已經冇左一開始嗰種 我一定係搵到工嘅心態

我愈嚟愈頂唔順
唔想煩到任何人

屌我就黎3個月。。。

唉，見左份工，同我講返學上堂學過晒都係欠實戰經驗姐 預左你地唔熟條例 叫我返去溫下條例 聽落去以為請，點知到現在都無通知 呢份工我好想做架

HR?

不，大佬黎
因為我跳industry 想做返關於之前讀書個科相關工作

已經4個月

坐多2個月可以等過年

空白期愈長愈驚

轉行又無得in，本行d工又少，好灰~

同樣問題,轉行搵唔到,本行又搵唔到,搵到都壓價,返屋企含撚好過

一樣。。。壓我1/6。。。無take到~

有冇咩興趣或者方向?
其實admin呢d低技術好容易replace
會唔會想做hr呀?

HR聽講都有分好多種唔同job nature 介唔介意講多少少可以有個方向
另一個問題係而家份工太hea 份人變得好怕辛苦
都知自己抵比人話 唉

上份工腦細打俾我, 接手同事即辭即走, 問計日薪返黎頂住先得唔得

到底而家裸辭定等埋過年好？
睇jobsdb又唔知揀咩工

有得 in 已經叫好好
心靈上支持你地 in 得好 d 可以早日脫離廢青行列

兩個月揮手區

啱啱有份工打黎叫我聽日 in
仲要大公司黎，起碼唔駛 google 都知間野做乜個隻
希望呢舖生生性性

加油巴打

2個月揮手區

想做既工永無消息😑

巴打加油

想做政府工
但係起碼等1年

有無巴絲想做CS HEA大公司13個月糧
要求有SI 1牌就夠了 19K

其實做IT真係好搵到
我識個人 做左幾年野 又進修下
依家搵10皮一個月 都未夠30歲

HR會做到仆街
同埋好多公司都係hr & admin咁做
你一個人要做兩邊

你咁講即刻諗起而家公司個on9 HR (+admin)

我對上係做HR & admin
成班同事都極19
成日壓後我個食飯時間
又小圈子 屌

我呢邊個HR鍾意簡單複雜化
好似離咗題
其實如果唔係儲唔到錢 一早的起心肝裸辭咗

我就係做到個人就抑鬱 同埋銀行啲錢又夠洗先辭工
日日返工個人都唔知自己做緊乜
似個機械人多過似個人

就係冇野做先去學下

一學就要學幾個月以上，到時我諗1個月左右廢工都會做住先
跟住就番唔到學，我係驚呢樣

但工時都好大，進修o既話應該同賣身畀份工無分別
同埋寫code lee行一向唔夠人手，d code又好易炒。Deadline起上來就超徬徨
可能係咁攪到我對coding無興趣
p.s. 其實多數打code人都只係搵萬幾兩萬一個月o既外判勞工，有d甚至做咗好幾年；唔同account有牌考，有升職前景

有份second in完 兩個星期都未撚打黎
唉真係好灰 日日望住部電話點知全日no call

日日朝九晚十真係好想祼辭
每一日都覺得好痛苦無曬生活

等埋12月先啦

有少少想自修個LCCI返黎
有冇人考過？ 其實難唔難？

完全明白你嘅感受
真係好絕望

我嚟加入大家
返多一個月就失業
搵工完全冇方向

明+1

謝謝巴打，想問下係咪會有推薦人獎金? 下星期可能真係去申請試試

屌 以為細公司in得都幾開心
諗住都幾有機 仲要問晒幾時返得工
點知都係
空咗半年啦
嚟緊仲要中秋做節
今鋪食屎了

上一批工都係等左兩星期無電話.......今次呢批等左大概一星期,希望有回音啦

我次次都裸辭

不過下星期一返新工

如果一個禮拜有兩個 interview 或以上既話裸辭都係一件好事
因為正常返工根本請唔到咁多日假

有幾伏先會即辭即走

好吊詭,因為你有工返緊,人地先覺得你無空白期,會想見下你,得到你無工返,又唔想見你,見你都會想壓你價覺得你take it or leave it
所以基本上一定係騎牛搵馬,無就擺明遲到都去見,博炒咁見工

final in 完 ，又要返去等通知

No call又1 day

SAME

公起公起

岩岩收到個agent打黎話有interview
希望今次得啦

前日見完工, 佢今日打黎追我填份佢內部既APPLICATION FORM (當日見佢冇叫我填), 話有OFFER會再通知, 應唔應該有希望

No call +1

陣間做19 online written test

加油丫巴打

今日in左份工
但要求都好高下
睇黎我都做唔黎
唯有繼續努力

我淨係知份份工都好似好高要求

好似覺得做左咁多年野學左咁多野都唔啱用咁

Big4 mgr

exact7ly
但未做份工又去報course學相關又好大投資
畢竟都未知做落係咪真係岩自己

終於輪到我有offer
間startup 請我鳥

就黎過proba
仲未有新工

哦

咁裸辭就冇乜所謂

巴打拎埋bonus先
大把工請啦

依咖份新工..人工高左title低左
工作量少左但流程多左但都有起碼7成時間無野做
我覺得返工返到好頹廢,仲慘過失業咁既feel

比你地會唔會resign?

唔會
9hea幾年又轉份工

巴打好似我
騎牛搵馬中

屌 我都係呀

congratulations

依咖腦交戰緊,
天使就同我講廿幾歲人唔應該咁頹廢,
魔鬼果邊同我講hea下有錢收不知幾好

不停轉工cv唔好睇
同埋有得hea就hea下啦

謝絲打
好唔好十月頭先返？放埋個中秋先
但我in個陣又講左可以即刻返工

26號返
咁你可以食10月1號個公眾假

想辭但冇勇氣，grad 左兩年都係一碌鳩

圍爐, 有一份工已經見到佢地再登廣告請人,另一份工等埋今日剛好一星期, 已完

公司冇花紅就辭
有就拎埋先

9-12月一向都係西工多
真係要再加油呀

辭完搵到有咩所謂

都係既 抖下幾年

hea 工當休息，但驚返唔到轉頭

裸辭加1

唔會

哇,荀工,我做呀,狗衝果隻!

我就係以前份工太hea 但人工高 都走
覺得好浪費時間

我對上份工係hea但人工低
叫我升職 但忙不過都係人工低

等三月先轉

星期5 hr係咪等放工唔做野

係

即係連下午等OFFER都唔洗,正式CERTIFIED

第一份工都係因為呢個原因
頂左三星期走左

太埋冇返工真係搞到個人好頹

凌晨3/4點先訓，訓到晏一晏先起身

我反而多係星期五收到電話

巴打去做下運動唔好比自己咁頹

利申：減肥中

我而家都成一兩點先訓，有時睇埋波再遲啲.......

而家日日做 gym
感覺健康過以前唔少

唔係好識做weighting
成個傻仔咁踩單車機

緊張咗個零星期
由一星期前嘅粗暴解僱變裸辭，
上星期五見工
今日有offer喇

各位巴絲打加油

同你差唔多

巴打好快手 恭喜恭喜

睇 utube 學
我都係咁

介唔介意tg傾下計
我都係被迫裸辭

不如開個tg group
利申:唔識用

點解唔做reception?
可以試下admin role

人哋係絲打嚟㗎

tg 乜嚟...唔識用

有group會想join

我都係冇野做呢排先學用 tg
所以暫時唔係好識點用

Telegram
裝落電話就得

大家加我啦咁
我都唔識用

試下work唔work

等等

有冇教學相關嘅巴絲裸辭
對住班活力十足嘅仔女，熱誠可以好快玩完

今次應該得

岩岩遞信say 個hi 先

多謝建議 如果sec係講緊秘書𠴱類就不了 之前試過要跟少少腦細啲私人嘢 感覺好差

之前見左一份朋友介紹 話係reception+admin
見完之後更加知唔想做admin role
安排公司洗冷氣地毯買文具搞annual dinner唔係我想做的
雖然咁講 仍然係唔知想做咩工

E d 冇前途

唔通巴打你都係...？

普通data entry role?

admin升上到都有30-45k架

升到先算

都有諗過 而家份工搞到個人懶晒 只係唔知幾時先肯的起心肝認真搵/頂唔順裸辭左先算

我覺得reception都幾多野做
可能我之前係做HR+admin
有時要cover埋reception 一但多人上黎要greeting 要比meeting room
要做下office admin
其實咁就過一日

我係大部分時間得閒 突然會好忙咁
每日scan下信有時整下文件
聽下廣告電話
一忙就忙到甩轆 唔忙就等收工
但真係搞到個人好懶 冇晒上進心
做左咁耐上網睇小說都睇左好多本

想裸辭但完全無勇氣

岩岩發現有新icon
好岩我e+心情
咁又一個星期

iktf
咁不如轉行啦
但你要諗下轉咩好

有錢有勇氣

返9收6 而家先有飯食
好想走啊 人又唔夠workload又大
係睇下揾到先走 定遞咗信先揾

後者的話仲有part time支撐住嘅
但會被人問點解有空白期囉

其實我見咗咁多份工 都冇乜人會刁難我個空白期
都只係循例問下
利伸：空白期4個月

咁好
絲打你係點講啊

我做緊非公務員，又叫n仔
人工低過公務員但又高過外判少少

17 grad
返左半年工 (閪工） 頂唔住quit 左
抖左3個月搵工 搵到而家呢份
但多野做到痴線又悶 做左2個月真係頂唔順
而家唔知點好 走左成5個月空白期 工作經驗又少 自己又讀soso 哂銀時
唔走又就過試用 又大壓力

之前個位係前線RECEPTION, 但除左接待仲有好撚多其他做, 搞到成日忙前台令到做唔到其他野, 而家真係想搵份係OFFICE坐埋一角唔洗理RECEPTION既工

返工返到好大壓力
唔單只要體力勞動
仲要處理濕鳩文件
日日做到不似人形
放左工都抽離唔到
如果唔係為左屋企
我都唔知返黎為咩
想裸辭但又無本錢
最後真係逼死自己

咩類型n仔？想知點樣可以in得好

準備加入

巴打做邊行
12月有花紅雙糧嘅 我地哩到都唔建議去辭
過左12月就大把openings

ummm 多野做又點解會悶
其實返工有野做好過你日日9坐乜都做唔到
你係要日日ot定係覺得學唔到野？

reception之外仲要做咩？
如果係office admin的話係好正常
因為reception本身就係admin嘅其中一個duties
但如果你除左reception/office admin仲有其他野做的話 就只可以建議你不如轉工
但做clerk仲冇乜前途

巴打因咩要加入？

2個幾月 終於有offer 希望係份正常工

3個月轉左3份

又要sd cv

轉得咁密

睇清楚先好接offer
寧願等一等先

今日有公司出OFFER比我過中秋嗎

想轉工

但唔知方向好

今日中秋有d公司可能早放 會唔會照sd cv？
聽日紅日又驚沉

照SEND, 今日早放1粒鐘皇恩浩蕩的消息令我更積極搵工

聽晚sd

全世界早放
等星期三啦

其實已經進入左interview完左之後第2個星期........唔抱咩希望了,但願有奇跡

一樣

上個月裸辭 通知期內係咁send CV出街
射波見左幾份工 係last day前一日就收到份好offer
對方仲要offer好過我expected
依加hea 夠一個月先番工

真係會咩？
上頭揀好人選，真係等到假期之後先出offer咩

我上星期四見完，final in，個阿head話如果OK下星期頭會通知，但我今日冇收到電話

Ching 邊行

過一星期冇call都可以當自己衰左

比著係你 返得半日或者下晝就早走
你個心都唔會係office啦
星期四再收唔到call就放棄啦

全宇宙holiday mood

其實都係,但又呃下自己公司有少少規模既會要兩星期.........
不過我都有keep住send cv

有規模嘅可能要一個月
同埋佢都仲要見下其他candidate
加埋line HR出offer都要時間

我冇工返嘅人都係holiday mood

放下無薪大假先

1001

1000